美國務院發言人：美國支持一中政策不變

美國國務院周三表示，美國一貫支持「一個中國」政策。

普萊斯周三在例行記者會上被問到美國是否仍然支持一中政策時，他說「支持，我們的政策沒變。」

拜登政府1月23日上台第四天，首度正式對台灣問題表達立場。美國國務院發言人普萊斯當日發表聲明說，美方注意到北京試圖持續脅迫台灣的模式，敦促北京停止對台灣的軍事、外交和經濟施壓，並與台灣的民選代表進行有意義的對話。

美方重申將與民主台灣深化聯繫，將繼續支持和平解決海峽兩岸議題，以符合台灣人民的意願和最大利益。美國將恪守與華建交三個聯合公報、《台灣關係法》與對台六項保證所作的長期承諾，繼續協助台灣維持足夠的自我防衛能力。

當日聲明沒提支持一中政策。

美國川普政府上月下台前10天，前國務卿龐皮歐宣佈取消國務院自定的對台外交限制，被台灣朝野及部份外界分析認為是美台關係的「核彈」級提升，以及是川普政府「趕尾班車」的推動對中強硬政策，防止拜登執政過份親中。（國際中心／綜合外電報導）

就係中華人民共和國

連登左膠：
美國係冇義務幫台灣
一個中國政策本來係正確

中國同台灣

支持一中同承認台灣係一個國家係無抵觸

講支持、唔支持都無用，實際行動最重要。

話民主黨del咗一個中國政策班傻閪左膠呢

中國還中國，台灣還台灣，係兩回事，千其唔好混淆

晒鳩氣 distrust and verify

一個中國，叫中華民國，又名台灣。

一個中華民國，台灣

台灣唔係中國

一個中國，一個台灣

一個中国，一個台灣

除非美国佬唔賺中国錢 唔係就要認同中国思維
（中国包埋台灣）

但侵侵都一直承認一中政策喎 而家係維持不變渣喎 點計？

干預中國內政？
你承唔承認關我撚事

最緊要係賺人民幣發大財

上次聽到「臺灣民選代表」都知咩事

上面班傻鳩
trump 咪一樣一中政策

話dem 奶共好心用過第二個point啦

仲打飛機
佢講過唔會認台灣做國家

其實無改變過

美國政府採取「一個中國政策」（One-China Policy）作為外交政策。美國承認中國只有一個，但對於中華人民共和國與中華民國分別採用不同的政策。對中華人民共和國，以中美三個聯合公報為政策基點，對於中華民國，則依據台灣關係法及六項保證為方針，則不承認台灣是獨立國家，但承諾對台灣提供軍售。

美國國會研究服務處在 2014年發布的《「一個中國」政策的演變–來自華盛頓、北京及台北的關鍵聲明》[20]與《美台關係》[21]兩份報告中的總結部份說到：簡單地說，美國關注於台灣問題的解決過程上，對結果不預設立場。

中國成日話美國要跟「一個中國原則」：

「一個中國」原則是中華人民共和國政府的官方政治意識型態和國際外交政策，以及對於臺灣海峽兩岸關係的基本原則。

中華人民共和國政府以「一個中國」作爲建交的基本原則與其它國家發展外交關係，採取「中國唯一代表權」的政策，凡是與中華民國建交的國家，就不能同時與中華人民共和國建交。目前全世界大部分國家與中華人民共和國有正式的外交關係，而與中華民國沒有正式外交關係。

中華人民共和國政府將「一個中國」原則表述為[10]「世界上只有一個中國，中華人民共和國政府是代表全中國的唯一合法政府，臺灣是中國領土不可分割的一部分」[5]

1982年，中華人民共和國首次在憲法序言中納入一中政策。2005年，制定《反分裂國家法》，正式將一個中國政策法律化。

中華人民共和國政府認為國民黨統治集團退踞台灣以來，雖然其政權繼續使用「中華民國」和「中華民國政府」的名稱，但它早已完全無權代表中國行使國家主權，實際上始終只是中國領土上的一個地方當局。

一個中國，中華民國

咁侵在位都冇話台獨,咪繼續保持現狀直到永遠

之前移民去左台灣可以點

一中政策根本用嚟撚狗

台灣的民選代表
總統就總統啦

地球是人啲

都話拜登政府所有野都係得個9 up,

我都好支持一中政策
另有一台

Agger

一中一台

一個中國
一個台灣
一個香港

Trump都講過佢同習近平係friend，好尊重佢。政客講啲野都好信

敗登又贏
敗登是對的
Anyone but Trump

關心緬甸仲關心過香港新疆

支共：嚴正要求美國支持多邊主義！

On9講到咁仲要幫cp joe兜

Xi is my friend 添

英文原文？ 華文傳媒最中意斷章取義

贏了 贏了.gif

無錯呀，說話唔重要係睇行動，trump有實際制裁支那官員。咁China joe從政超過40年做過咩幫台口？有無打壓過支那？

國共內戰出賣國民黨嘅總統=杜魯門
同中華民國斷交嘅總統=卡特
幫中國入世貿= 克林頓
仲有黑鬼做依八年

全部幫支那都係民主黨，咁點信China joe 政府？

一國兩制都無變

如果中共得到台灣 就水下船艦就可以直出太平洋威脅第二鏈 甚至威脅美國本土 影響華爾街財悶的安寧

直接由台灣政府跌到做民選領袖都叫無問題
連扮都唔撚扮

一個中國 一個台灣

你收皮先啦，20年8月dem黨綱del咗一中政策，但係上咗位就唔認數

石油工業單嘢又係咁

dem連最基本口齒兩個字都冇，垃圾

又斷章取義

兜咩, 由聯合公報嗰一刻開始美國就係玩緊維持現狀. 當年蔣光頭想反攻大陸既就㩒住佢唔出funding, 共匪挑釁台灣既就派飛機同艇去南海. 聯合公報同BNO本質上係一樣, 根本係有心係無共識既事上面留空白, 日後有灰色地帶可以各自表述. 共匪可以拎聯合公報同支那人打J話美國違反乜乜柒柒, 美國又可以拎聯合公報黎話自己只係acknowledge 支那人民共和國無認同支共版本既一中.

其實係

拜登已經分別封左後面

話左唔承認台灣獨立
同承認一中政策

唔同侵仲有pompeo團隊
係最後2年 想令台灣變獨立國家的傾向

所有民主黨人都係賤種

羅冠聰？唔淮你今講！要爭取兩黨共識！

好似女神同毒撚講我宜家唔想拍拖
毒撚FF女神都未正式拒絕話唔鍾意自己一樣

班dem狗每次都係拉侵侵講佢都xxx
但明明侵係叫開president tsai
而家牙joe 就democratically elected representatives

兩黨共識

一個中國一個台灣

咁快開始奶？

莫狗： 有武統台灣佢會出黎道歉

共產黨同民主黨

如果中共得到台灣 就水下船艦就可以直出太平洋威脅第二島鏈 甚至威脅美國本土 影響華爾街財閥的安寧

華爾街想維持原狀

維持現狀=奧巴馬時期

中國，台灣國
無衝突

Dem粉登粉睇唔到

講咩唔緊要，睇佢點做先
預咗頭幾個月唔會有咩大動作

一中冇問題
蔡主席帶領中國

咁唔代表佢有承認台灣，好心打小陣飛機

而家大家明點解兒登仔喺現實社會生存唔到啦，咩叫門面說話都未識聽

女神講句得閒飲茶就當自己做咗人老公咁

講咩唔緊要，睇佢點做先
預咗頭呢四年唔會有咩大動作

迷登又要縮入老母個西到

拜登邊有咁正義

做咩支那內政要由美國佬出聲支持
係唔係收咗美國佬錢?

台灣護照去美國免簽證
台灣護照有特快通道移民美國

中國護照...

我唔反對，只係想大家心存希望

on9 人地侵講明你我一中理解唔撚一樣添 你斷章取義就收皮啦

拜登條死廢柒收撚咗支那咁多錢敢閪起佢飛腳咩！

其實係咪個個連登仔
都知一個中國原則
同一中政策唔同

而家係唔係上兒登唔打#曲線要講明
就會有啲自以為好醒嘅直必衝出嚟

咁其實已經好明顯

咁係咪唔承認台灣護照入美國?

咁民主黨政府有無好似trump咁制裁支那官員？
即你睇一個人嘅表現只聽佢講野唔係睇佢做過咩架？

一中政策不嬲係中共政府係中國唯一代表政府

無講台灣係咪屬於中共

咁已經好明顯

左鳩：如果弊燈當選後 台灣被武統 咁我道歉囉！

收你皮

20年8月，選前

中華民國先至係真正嘅中國

知唔同又點?
重點係, 你老民選舉個陣之前黨綱DEL左一中政策
之前JOE仔又突登唔提一中政策

但而家就彈返出黎話一中政策

咁即係又走數?

China joe

有冇睇Now ， er er sir 上身

咁又點？民主黨咁多年係唔係奶共俾支那坐大呀？
China joe以前做8年副總統個陣係點？你點對佢有期望？

HK gg

選後計續模糊政策

原來bush jr bush senior 都係民主黨

愛侵力睇唔到架啦
Orange Man Good orange man good

民主黨仆街唔等於共和黨好
鬼唔知共和黨都多仆街，睇下今次幾多人出賣trump
我地係信trump唔係信共和黨

冇，我都唔信，唯有希望佢會變

永遠都係咁
講dem點冇口齒就拉其他共和黨政客落水

做過黑鬼8年副總統會宜家先黎變？咁你不如希望支那會變好有民主

臭蟲論

選前就兇狠
選後就碌撚

一中就係台灣為主體
驅逐共虜 恢復中華

Trump出名鳩up串人講野有骨
搵黎做例子無咩說服力

😅😅😅😅😅😅😅...

咁都俾你兜到真係精神勝利法嘅代表😅😅😅

一個中國
一個台灣
無衝突

Trump都講過佢同習近平係friend，好尊重佢。政客講啲野都好信

可惜侵出撚哂手搞鳩支那
兒登就連吹水都唔撚吹

真係笑撚死，拎trump講嘅野做比較又唔撚拎埋trump做嘅野做比較
行動勝於一切

台灣的民選代表

國際戰線左膠標準回覆：
1. 我點知拜登真係會奶共姐

2. 我點知國會夾唔實佢

3. 最衰都係侵侵 唔係佢咁「衰」
我點會lesser evil支持牙Joe

4. 而家拜登政權新上任一個月都未夠
比多d 時間 （loop 到2024）

我諗即使係蔡英文都會寧願被和平統一好過武統，應該好快會同支那商量和平統一嘅事，避免不必要嘅戰爭同人命傷亡。

即係潛台詞：柒咗唔好提

兩黨共識左膠又輸

@敖卓軒
@邵嵐

@莫哲暐 諗好點道歉未？

烏克蘭 俄羅斯 就係2個國家
無理由烏克蘭食俄羅斯 或 俄羅斯食烏克蘭

而家台灣大難臨頭呀 仲係度內鬥

敗登

人哋冇講錯啊
係一個中國 一邊一國

咁咪唔好求台灣賣晶片

繼續打飛機

分化撚五毛

其實你呢啲人要呃自己呃幾耐？

兩黨共識

一個香港

仲幻想中共想打仗
依家中共靠武肺己經收左美國一半皮
仲未計大把間諜係美國

用經濟手斷都搞死台灣啦，真係以為下下都要出軍隊先叫戰爭咩

We support one China policy, and we support one Taiwan too.

你以為中共係美國 有美元和科技 霸權

所以你明點解連登多毒撚
太鍾意幻想呃自己，就好似約女神，女神話唔得閒就真係以為佢唔得閒一樣

你以為得美國先做到咩，如果唔係反送中韓國魚都分分鐘上咗台一國兩制啦，知唔知近年台灣俾支那欺壓得幾西利呀

咁中國佬有冇賺美國錢，如果有，咁點解中國又唔洗認同美國思維？

你都係走先啦

賣國賊

侵粉咁都可以打飛機

Pompeo 喺2018年8月31日出咗篇千字文支持一中政策和反對台獨添啦

因為美國佬肯囉你吹咩，侵一反咪被搞

爛仔惡霸，民主國家講規矩程序 美國匪諜
睇吓選舉舞弊
一個願打一個願挨

同時台灣都有依賴中国的
華碩事件唔出聲
睇吓邊個肯讓步

講緊你自己？人哋一句yes你班支那仔即刻成地精，肉撚酸到令人作嘔

佢地仲要屌返你係愛侵力，係侵粉果下好野

成班兒登仔仲要扮晒有理性識得獨立思考屌返你係侵粉愛侵力
明明佢地既思維同台灣蚛国国民黨既鐵粉無分別
一樣係民粹唔係民主共諜李柱銘提名Nobel prize都可以上百正皮好意思屌人侵粉

Block 哂班低學歷愛侵力佢！

一個中國 各自表述喎 成日俾大陸spin咗最尾果句

共諜共到幫梁天琦打官司，侵粉真係腦殘冇講錯

reddit啲左膠睇唔到

事實上近年咁多個總統無改過呢個政策...

好多人傻傻分不清

一聽到「一個中國」就上頭

利申：侵粉

盟主黨係選舉前delete咗一中原則喎黃屍
依家美國盟主黨同香港盟主黨越嚟越無分別喎

全部都係極右垃圾黎

唔敢叫菜英文做president淨係咁叫佢做elected leader

有無twitter上去屌柒佢好過啦

民主回歸可以當無件事？民粹兒登就係兒登
打官司？贏咗？天琦咪又係要坐監，呢班撚樣咪又係反港獨都未計收足律師費呀，呢班人除咗打官司仲識乜？就係連官司都打得差過人囉

咪賣俾其他國家先

仲有幫支那入世貿呢？又話立23條
收錢打官司=幫，咁香港買東江水又係支那幫咩，所以話佢地同藍絲根本一鳩樣

算吧啦
大家接受現實
你可以屌啲人放負
但避逃可恥而唔係次次都有用

其實你班撚樣真係無野叻
至少龐生對台售武，制裁港共支那官員，制裁到再上就去到正國級，臨落台都仲想搵美國駐聯代表去一轉台灣
支那Joe做咗咩？
咪就係佢地白人主導既西方國家唔夠車用晶片就向台灣施壓囉？than?
做過啲乜？
香港立國安法果陣佢係屌支那？唔係喎佢代表華爾街同big tech等一眾既得利益集團屌鳩trump指控佢丟失香港喎

阻膠唔係咁做，風向唔係咁樣帶

你覺得美國喺支那拎到嘅利益大啲定台灣？

冇撚收錢？
同支那人話東江閪水「免費」一樣

其實每次屌牙joe 就剩係搵侵侵黎擋
有冇邊次係肯正面應

班冚家剷左膠死番出嚟未？
死撚咗呀？

其實的確無必要做侵粉
因為侵在位美國反中只係做啲美國從來無做過既野
而且侵侵的確唔係對中國最強硬再加上就算侵侵勝選都無法確保佢就一定會幫香港同護台灣而唔會轉身就賣咗
我唔知佢點樣落決定
但係我地所知道可以對付支那既手段其實佢只係用咗最溫和果啲
早一個星期我仲見到有人share原來美國仲經濟資助緊支那，只係由原來既減咗一半

但盟主黨撚樣真係唔撚係佢地可以打飛機或者精神勝利法既對像囉，唔支持佢地就等於極「右」排外納粹法西斯，呢啲手法同共產黨&納粹德國有分別？
自2019年10月以來
叫勇武退場和理非接手，區議會選舉佢地話要投票又投埋，再到之後既風向同捉鬼潮
Enough is enough
夠啦呢班黃屍、打手、PR
搞咁多野最後只有劉閪良等黃色kol或成最大贏家

最好笑拎trump都話best friend 黎講
咁點解唔拎埋行為黎講，同支那一樣咁無恥話人地外國都點點點但人地有民主

你條撚樣自己都識講
即係Pompeo可以同時主張一中政策和對台售武囉，同埋你都講得啱佢係臨落台先至做到咁盡，睇番Pompeo頭2年半咪又係妹下妹下

唔講咁遠，呢個世界唔係二元對立嘅，今日呢個國務院發言人（咪即係強國口交部緊爽level）講嘅嘢，同美國撐台的國䇿無衝突囉。人哋國務卿 Blinken 講到明撐台灣你又唔講，走去講連 Pompeo 都支持的一中政府做乜柒

大佬啊，連台灣右翼都支持一中政策㗎，你哋唔好咁痴線啦好唔好

無話咩「中」，中華民國都係中

但係國民黨應該永久定居原居地

咁拜登從政超過40年，有無幫過台灣？

So? Blinken做咗咩先？喂大佬呀你話我知blinken同支那joe做咗啲咩先？我就淨係見到依家美國煞停對中東既軍售，review緊，未知會唔會撤回，但係當中東都可以咁樣你覺得對台灣唔可以？

仲有，「台灣右翼都支持一中政策架」
Where is 台灣右翼？蚛国国民黨你當係台灣右翼呀？國民黨本質同共產黨一樣係一脈相承烈寧式政黨嚟架喎佢地既本質同共產黨係無分別架喎右翼？右咗去邊呀？

你就真係唔好咁痴線啦，風向唔係咁樣帶架，撚樣就係撚樣

班傻閪spin你老母咩
仲承認支那呢個非法政權

侵係到就係

拜登從政超過40年，有冇幫過黑人？

Crime bill, a law putting a lot of blacks into jail
Omg

莊豐源案係咪都關佢地事？

睇#1，主要大壯黨

即係把口話我依一生一世只愛老婆一個，但結咗婚後成日打老婆又叫雞

我話佢係台灣右翼佢就係台灣右翼

其實佢真係唔好玩啦
亞洲人本身就容易向左傾
執政既民進黨本身就係左翼進步政黨
仲要依家台灣根本就無右翼保守主義/古典自由主義+基督教背景既在野政黨
係教科書既問題定係自己創作力量同幻想覺得蚛国国盟黨就係右翼

日本反而長期都係自民黨獨大

唉 又要召喚連登左膠

其實我睇 有佢段interview ,it didn't mention anything about one china policy
but it did mention that blinken judgment on Uygher as genocide hasn't change

can you give us some English valid source

啲登粉真係好撚煩，成日拉埋trump都講過咩，但永遠唔提trump做過咩

好耐無見過果個季花XXX
敗登當選之後都唔多見佢

即刻深潛
能屈能伸就係你呢d

班左癌夠話希拉莉支持民主啦

縮返落老母個閪了，你唔會搵到班左癌

又開始奶啦China joe

其實中國一路都唔介意美國佬賣爛銅爛鐵比台灣，最多出黎吠2聲。
只係要美國承認一中政策。佢就好辦事，同埋台灣藍營個班都可以話全球承認一中，所以我地要用親中政策，不停引入同依賴支那人。到最後變到香港咁。

愛登力又睇唔睇到民主黨縮撚左冇一中政策？

一港一台一中

哂氣啦
收復幾十年都收復唔到
美國支持你都係收唔到

其實都係時間同錢問題，估計唔到二黨共識唔理台灣既情況底下，支那會作出咩干預。台海個時侵侵落選前叫支共拆台武，相信依家應該隻字不提。
有藍營既人根本好憎共產黨，佢投藍營既原因係因為藍營搵到錢。好睇菜英文點搵錢，如果繼續用愛發電就仆街
所以要統一未必一定靠武力。用財力都得

因為已經完成咗帶風向既任務吖嘛
咁咪唔洗再上嚟鳩up囉

本身「一中」呢個詞彙已經有歧義，根本就點理解都得